{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073533",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부산 좌수영성지 곰솔_1"
    },
    "text": "1982年11月9日にクロマツは天然記念物に指定されました。 面積は314㎡で、この老巨樹は400年ほどになると推定されます。 木の高さは22mで、胸の高さは4.5mです。 木の枝は東に8m、西に11m、南に9.6m、北に12.1mまで広がっています。 このクロマツは海雲台から北に4km離れたところに位置しています。 また、水泳公園の中にあり、境界を示すために石でできたアーチ型のドアがあります。 この木の幹の地下部分は12mまで続き、樹皮は亀の甲のように割れています。 ここには朝鮮時代に左水営があった当時、軍神木とされ、兵士の平安を祈る対象にもなりました。 これを証明するために、近くに堂家とチャンスンがあるそうです。 クロマツはマツ科の常緑高木で海岸線に沿って分布し、クロマツとも呼ばれます。 冬の雪が灰色を帯びた白で、樹皮は黒で松と違いがあり、2種類の木の間に雑種も形成されます。 クロマツは寒さに対する耐久性が松より脆弱です。 これらのクロマツは庭木、盆栽、防風林など様々な用途で使用され、材木は建築材、土木材、パルプ材などに使用されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "このクロマツはいつ天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "1982年11月9日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "このクロマツの面積は何㎡ですか？",
            "answer": "面積は314㎡です。"
        },
        {
            "question": "このクロマツは何年ほどになると推定されていますか？",
            "answer": "400年ほどになると推定されます。"
        },
        {
            "question": "このクロマツの高さは何mですか？",
            "answer": "木の高さは22mです。"
        },
        {
            "question": "このクロマツの胸の高さは何mですか？",
            "answer": "胸の高さは4.5mです。"
        },
        {
            "question": "このクロマツの枝はどの方向に広がっていますか？",
            "answer": "東に8m、西に11m、南に9.6m、北に12.1mまで広がっています。"
        },
        {
            "question": "このクロマツはどこに位置していますか？",
            "answer": "海雲台から北に4km離れたところに位置しています。"
        },
        {
            "question": "このクロマツはどの公園の中にありますか？",
            "answer": "水泳公園の中にあります。"
        },
        {
            "question": "このクロマツの境界を示すために何が使われていますか？",
            "answer": "石でできたアーチ型のドアが使われています。"
        },
        {
            "question": "このクロマツの幹の地下部分は何mまで続いていますか？",
            "answer": "幹の地下部分は12mまで続いています。"
        },
        {
            "question": "このクロマツの樹皮はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "樹皮は亀の甲のように割れています。"
        },
        {
            "question": "このクロマツは軍神木とされたことがありますか？",
            "answer": "朝鮮時代に左水営があった当時、軍神木とされました。"
        },
        {
            "question": "このクロマツの近くにはどのような建物がありますか？",
            "answer": "近くに堂家とチャンスンがあります。"
        },
        {
            "question": "クロマツはどういった特徴を持つ木でしょうか？",
            "answer": "クロマツはマツ科の常緑高木で、海岸線に沿って分布します。"
        },
        {
            "question": "クロマツと松の違いは何ですか？",
            "answer": "クロマツの雪は灰色を帯びた白で、樹皮は黒です。また、クロマツと松の交配も起こります。"
        },
        {
            "question": "クロマツはどのような用途で使用されますか？",
            "answer": "クロマツは庭木、盆栽、防風林など様々な用途で使用されます。また、材木としても使われます。"
        },
        {
            "question": "クロマツの耐久性は松よりもどういった特徴がありますか？",
            "answer": "クロマツは寒さに対する耐久性が松よりも脆弱です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 349,
        "QA": 548
    }
}